<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Journal | remember or forget]]></title>
  <link href="http://www.taopier.com/blog/categories/journal/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.taopier.com/"/>
  <updated>2014-03-29T08:20:31+09:00</updated>
  <id>http://www.taopier.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[taopier]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[霓虹 Day1:东京]]></title>
    <link href="http://www.taopier.com/blog/2014/03/28/japan-day1-tokyo/"/>
    <updated>2014-03-28T23:05:32+09:00</updated>
    <id>http://www.taopier.com/blog/2014/03/28/japan-day1-tokyo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<hr />

<p>可能因为在帝都生活太久了 初到这里 就觉得哪儿哪儿都干净 在从机场到东京的路上，看到在主色调是蓝色和绿色的画板上渐次出现的小建筑群，熠熠闪烁着中国古风，周边地势略有些起伏，加上看起来高耸的植物群，倒像是一并簇拥着这些群落。心底就觉得这大抵就是和谐吧</p>

<!-- more -->


<p>到了东京，第一感觉就是生活节奏好快，路旁行人的步伐一律都是匆匆，在酒店稍事休整后，跟cmh先去了新宿，打算先把disney的门票买了，卖票的地方号称18点关门，我们紧赶慢赶，18:05才找到了那个地方，门口一个服务生拿着个牌子18:00 close，上去软磨硬泡，就是不让我们进去买，这个嘛，往好了说是严谨认真，不好了说就是不近人情，作罢。</p>

<p>这段时间刚好是这边工作日的下班晚高峰，让我有机会见到了这边上班族的一角，惊讶，只能用惊讶来形容：男的无论是二十岁的，还是五六十岁的，清一色的正装领带皮鞋，地铁里放眼望去，十有八九都是这样，在国内被中介毁了的正装，在这边是如此的稀松。手里还都提一个包，公文包，修饰包，电脑包，etc.如此的大一统，如此的一本正经，好了说是严谨认真，坏了说是压抑人性（不然为何霓虹国的大叔都隐约觉得心理变态，我觉得跟这种日常生活的压抑是有关的，笑）</p>

<p>好不容易看到两个无业游民的痞子样 站在地铁里，穿着便装，我刚跟cmh说完：来我在这边也是痞子形象了，因为便装太过于扎眼了，在这个时候的晚高峰。就听到一句浓浓的东北味从那两个"痞子"嘴里飘出来：“哎呀 妈呀 坐到哪哪儿" 顿时我就石化了</p>

<p>吃的方面，就是觉得干净，这边的一份饭/面 的量真的很大，我觉得够我吃两顿的，当然折成人民币也小贵，在一家店吃了一份拉面？到另外一家吃了一份咖喱饭，之前看攻略似乎一般剩下都不礼貌，没想到这么大的量，目测周围男女吃完的盘子都很干净，也只能硬撑着往肚子里塞了</p>

<p><img src="/images/japan/day1_1.png" title="拉面变种" ></p>

<p>路过东京站的时候，才发现人家100周年庆了，复杂的站点，也算是一段历史了，第三个图是东京站的</p>

<p><img src="/images/japan/day1_2.png" title="咖喱饭-地铁小吃" ></p>

<p>不过后来shopping的路上，从18-21点 都还是有很多正装皮鞋拎包男出现在各个角落，总觉得有些别扭，尤其是在这边很大的一个UNIQLO里面，挑衣服，哎 不做点评</p>

<p>旅途劳顿，回到住处，去泡了个汤……还是学到不少东西，比如遮羞布（羞羞）放着靡靡之音，泡汤，霓虹的人还是很会享受的，我们住的酒店在东京算是蛮便宜的，但是里面的设施真的很赞，有特高级的空气净化器和马桶，虽不大，窗外也还算有点风景</p>

<p><img src="/images/japan/day1_3.png" title="住处" ></p>

<p>顺带一提，到目前为止路过的各种场合，都觉得特别的规矩，就连小村落里面零散停放的车，在窄窄的空间里面都觉得规则有序，不得不佩服</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[台湾自由行 Day1]]></title>
    <link href="http://www.taopier.com/blog/2013/05/10/travel-taiwan/"/>
    <updated>2013-05-10T23:42:25+09:00</updated>
    <id>http://www.taopier.com/blog/2013/05/10/travel-taiwan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>海航 北京-桃园-台北</p>

<hr />

<p>天气预报上看 未来一周台湾各地都是各种不同程度的雨，心想，这样也好，就下着雨逛各景点吧，起码天气不会太热，从大陆这边的天空上 还是蓝天白云 但是不知从何时起 就变成各种灰度的云层，本来还想亲眼俯视下跨越的台湾海峡，毕竟 这是鄙人第一次人肉翻墙，夹杂着儿时被灌输的“被台湾海峡分隔开的大陆和台湾，balabala”，总觉得人肉在海峡上空是件有着重大意义的事，但充溢着整个空间的各种云层，把肉眼可见海峡的概率 阻挡为0，带着这样的遗憾</p>

<!-- more -->


<hr />

<p>转折</p>

<p>所谓有失有得，儿时还因为西游记的关系 对各种腾云驾雾有着非凡的情结，看惯了从下面仰视上面白云的角度，猜度着某个比较厚的云朵上就隐匿着某神仙的宫殿，一直盯着盯着，也许一瞬间，会有宫殿的踪迹出来。而当自己处在云层包围中时，又是另一番视角了，离得近的都是似雾一样的水汽，不识真面目，只缘此山中，看上面或者下面的云团 则因为有阳光的投射，光影效果特别的美，一副3D立体画，看到了一片略有起伏的云海上突兀出一柱马头，很有马头星云的艳影，或者突兀出三五从，每个点位都演绎着不同的光影之美，只恨自己摄影技术不佳，无法将这种美定格，只能印在脑海里，见过这种最天然的透射光影，起码，足矣</p>

<hr />

<p>转折</p>

<p>到了桃园机场入境大厅，人也不少呀，但是第一感觉就是特别的静，人说话都收声敛气，周围入境的工作人员让我想起了李大仁和“代表月亮消灭你”的Maggie。声音一律是没有做作的嗲，会让你觉到全身酥麻，等办完入境，大厅里的其他工作人员给人的感觉基本上都是一致的，温文尔雅，热心有礼,这就是台湾的第一印象了，来自于当地的人文情怀（想起让人作呕的宣传语 “做文明有礼的xx人”，这边是浮在上面，那边是深入骨髓，这就是差异）</p>

<p>从桃园到台北的大巴上（由于我误买的大有巴士，而非推荐的国光），沿途基本上在有人的地方穿行，速度没有后者快，但我觉得可以更深入的看到台北的非主市区的景致，更全面的看到一个城市的面貌，而非是刻意展示给外地人的部分，不得不说的是，一路上景致真的很美，各种青山绿水，应该是由于气候环境原因，那叫一个青翠欲滴，那叫一个各种浓度的绿，还有常见穿梭于山间或者平地的小河，养眼吧，只能说，中途还绕着原山饭店转了一圈，也算是所失所得了。但是由于从飞机准备降落和大巴沿途过的建筑物，真的无法让人相信这是一个所谓的大城市，绝大部分建筑看上去都那么破旧，和大陆这边一个不太发达的小县城有的一拼了。这算是第二印象吧</p>

<hr />

<p><img class="left" src="/images/taiwan/day1.png" title="台北-宁夏夜市" >
到了宾馆，冲澡，休息，睁眼已经晚上了，就逛到了宁夏夜市，享受第一晚的台湾美食,现在还记得的有：月亮虾饼（似乎很有名，但其实是油炸，油很大，量大，味美，价廉），蛋黄芋饼（真真的整只蛋黄在里面，排队的人很多，味美）</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
