<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Journal | remember or forget]]></title>
  <link href="http://www.taopier.com/blog/categories/journal/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.taopier.com/"/>
  <updated>2014-04-27T23:19:01+08:00</updated>
  <id>http://www.taopier.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[taopier]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[霓虹 Day4-5: Disney Sea Disney Land]]></title>
    <link href="http://www.taopier.com/blog/2014/04/27/ni-hong-day4-5-disney-sea-disney-land/"/>
    <updated>2014-04-27T21:05:32+08:00</updated>
    <id>http://www.taopier.com/blog/2014/04/27/ni-hong-day4-5-disney-sea-disney-land</id>
    <content type="html"><![CDATA[<hr />

<p>这两天的安排很简单 一天disney sea, 一天 disney land。没看任何东西前， 对游乐园的假象状态是和国内的欢乐谷类似吧，就是各种刺激的项目，失重，自传，公转，加速之类的，并没有报太多的期待。在mm强迫下做了sea的攻略，才知道原来去东京的disney，狂热者都是冲着show去的，内里行家会有世界的几个disney的优劣对比，直接引用结论，就是东京的这个里面的show，是做的最精致，最出彩的。攻略也很简单，就是优先以show的安排来确定大概的时间，然后抢到哪个游戏时间段的fastpass在见缝插针的玩。由于前面几天玩的已经略有疲态，所以并没有像攻略上写的8点前到园门，拿第一波的FastPass，我们到的时候已经9点多了。</p>

<!-- more -->


<p>先去抽了big bang beat的座位，运气相当好，两个全中，位置也很赞，第四排还算是中间， 接着去拿了Tower of Terror的FP。后面的时间就跟刘姥姥进了大观园，到处晃悠，等到11点半多就去排Mystic Rhythms的演出，等到12:20看了首场演出，现在想起来 还是会觉得震撼，真的是一个童话的世界，热带雨林，大自然的精灵，各种珍禽异兽，强烈的节奏舞蹈和空中芭蕾，构成了有机的整体，我们坐在第一排，看到很多细节的地方，演员的表情看起来都是特享受的，带的我们的心情也莫名的high起来。但舞台很大，有些全景的东西看的就不是那么好，收场之后 意犹未尽，不过以后还是建议坐第三四排中间，最佳看show的地方。</p>

<p>后面去拿了raging spirits的FP，中间就各种吃，爆米花，鱼卷，火腿棒等。溜达着溜达着就到了一处古堡的阁楼，看到巨多人在望着中央的湖，才反应过来，已经到了2:30的 The Legend of Mythica的演出，大概半个小时，还是跟进大观园一样，全程录像，我只能说marvelous, 如果自己是个孩子，肯定巨兴奋，那么多动画中的人物活灵活现的出现在你的面前，保持那颗童心，让自己融进去。</p>

<p>接着去玩了raging spirits，就是360度的过山车，号称只有东京有，而且危险系数很大。玩过之后的感受 还是挺刺激的。</p>

<p>已经快5点，路过了 A Table is Waiting的演出，误打误撞吧，刚刚开始，相比前面两个演出，略显小儿科，不过还是有些意思。
然后就是去玩了传说中的跳楼机Tower of Terror，设计的满巧妙，身临其中，和整个园子都融合在一起了。</p>

<p>接着找了里面的某餐厅吃了晚饭，就去看盛名在外的big bang beat,纯正的现场乐队百老汇式歌舞表演，前半段是专业歌手的献唱带你回到40-50年代的美国百老汇，重头戏当然是各种迪士尼人物的出场。但因为刚刚吃完晚饭，坐进来有些犯困，在前半段一度睡过去。
之后就是晚上8点的Fantasmic，所有迪士尼最著名的故事都融汇在这个表演中，配合音乐，灯光，道具，烟花等，360°的演出，真的把人彻底带入了童话世界，开场有一段是幻想两千里面的一段，音乐很能带动气氛，而且音效也很赞，在那半个小时里，整个sea都变为一个独立于真实世界之外的场所，眼前和心里只有他们营造出的这个神奇世界，just enjoy it。</p>

<p>看完之后，sea的一天就算结束了。总体来看，攻略中提到的有名的show都看到了，有FP的游戏好几个都没玩，略遗憾。</p>

<p><img src="/images/japan/disneysea.jpg" title="disney sea" ></p>

<p>看到的演出有:One Man&rsquo;s Dream II &ndash; The magic lives on，where the dream comes true，这句话很有感觉，确实在这里。
Minnie Oh Monnie! 在Adventureland里的热情的拉丁舞表演，有很多大红色的热情拉丁装啊，赞。
上午和下午的蹦蹦跳跳戏春天 Hippity-Hoppity Springtime, 全园巡游
Electrical Parade Dreamlights! 晚间的花灯巡游</p>

<p>玩的游戏FP的有 巨雷山，幽灵公馆，小熊维尼猎蜜记，星际旅行:冒险续航，太空山，伊欧船长（Michael Jackson）
普通的有：加勒比海盗，提基神殿:Stitch Presents &ldquo;Aloha E Komo Mai!&rdquo;, 小木偶奇遇记，小小世界，爱丽丝的午茶派对，大赛车场</p>

<p><img src="/images/japan/disneyland.jpg" title="disney land" ></p>

<p>整体land的表演觉得没有sea的精致，不知道是否是因为二进大观园的原因，游戏的话，只能说每个游戏都设计的很巧妙，能留下很多不错的照片。中间一个好玩的事是中午随便吃，下午我俩饿的不行，看指南上有家咖喱饭的餐厅，直愣愣的跑过去，走到半路发现指南上写的说明是4.15才营业，很是沮丧，又不想买爆米花充饥，正在万念俱灰之际，mm闻到了浓浓的咖喱香，最后追踪到源头竟然是写的还没营业的那家店，特别的兴奋，不知道是饿了还是咋，觉得那顿饭特别的好吃，现在还能想起当时吃到嘴里的满足感。这里给mm点个赞，不愧是吃货出身。</p>

<p>在园子里，巨多巨多的超短裙的中学生，我们还在穿着薄羽绒服，到了晚上都觉得冷，哎，真心佩服。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[霓虹 Day2:上野 Day3:三鹰吉普力博物馆]]></title>
    <link href="http://www.taopier.com/blog/2014/04/02/japan-day2-day3-tokyo/"/>
    <updated>2014-04-02T17:05:32+08:00</updated>
    <id>http://www.taopier.com/blog/2014/04/02/japan-day2-day3-tokyo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<hr />

<p>周六是个好天，到了上野公园，看到接近满开的樱花，心里只觉得qilayideisi，虽然也有遍地的游人，但对赏樱花的影响还是在可接受范围之内。脑中也终于把之前一直闪现的秒速5cm中的场景有了一些现实的对照。 试想把人全部移走，这两旁盛开的樱花大道上，映着斜阳，阵阵风起，漫天的浅红、粉红、纯白的花瓣，在头顶盘旋飘落，让自我从自己中剥离出来，没有任何杂念的沉浸在这漫天飘舞的樱花雨中，虽然可能只有几个短暂的瞬间，但在如今喧嚣的现在，也颇为难得了。</p>

<!-- more -->


<p><img src="/images/japan/shangye1.jpg" title="上野公园" ></p>

<p><img src="/images/japan/shangye2.jpg" title="上野公园2" ></p>

<p>最后碰巧逛到对外开放的庭院小径，似乎每年只有半月的时间开，看介绍之前是某幕府将军的住所，类似于王府吧，我们逛的时间点里景致相当别致，有不少看着赏心悦目的照片都出自此处。
整体看，上野公园，不虚此行。当然也遇到很多很有意思的cosplay，动漫在这里确实是深在骨髓。</p>

<p><img src="/images/japan/shangye3.jpg" title="庭院小径" ></p>

<p>周日是个风雨天，我们刚好行程安排的是宫崎骏博物馆。出门时间晚了，因为怕误了十点的场，到了吉祥寺就提前下车，开始了风雨兼程的十多分钟。一路风雨，导致进场的时候狼狈不堪。一直很喜欢他的动画，出来之前重温了他比较有名的那些，由于攻略都是cmh做的，本来这里对我还是个未知之地，但可能是期望值太高了，逛完后反有些失望。陈设布置都很精致，可没觉得有太出彩的地方。
在纪念品店也没有太多能买的，自己最喜欢的波妞和千寻与小白龙的都没几种，里面放映的特别电影短片，也是秉承了他一贯的主题之一：人与自然和谐共处，童心还有童真。</p>

<p><img src="/images/japan/jiboli.jpg" title="宫崎骏" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[霓虹 Day1:东京]]></title>
    <link href="http://www.taopier.com/blog/2014/03/28/japan-day1-tokyo/"/>
    <updated>2014-03-28T22:05:32+08:00</updated>
    <id>http://www.taopier.com/blog/2014/03/28/japan-day1-tokyo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<hr />

<p>可能因为在帝都生活太久了 初到这里 就觉得哪儿哪儿都干净 在从机场到东京的路上，看到在主色调是蓝色和绿色的画板上渐次出现的小建筑群，熠熠闪烁着中国古风，周边地势略有些起伏，加上看起来高耸的植物群，倒像是一并簇拥着这些群落。心底就觉得这大抵就是和谐吧</p>

<!-- more -->


<p>到了东京，第一感觉就是生活节奏好快，路旁行人的步伐一律都是匆匆，在酒店稍事休整后，跟cmh先去了新宿，打算先把disney的门票买了，卖票的地方号称18点关门，我们紧赶慢赶，18:05才找到了那个地方，门口一个服务生拿着个牌子18:00 close，上去软磨硬泡，就是不让我们进去买，这个嘛，往好了说是严谨认真，不好了说就是不近人情，作罢。</p>

<p>这段时间刚好是这边工作日的下班晚高峰，让我有机会见到了这边上班族的一角，惊讶，只能用惊讶来形容：男的无论是二十岁的，还是五六十岁的，清一色的正装领带皮鞋，地铁里放眼望去，十有八九都是这样，在国内被中介毁了的正装，在这边是如此的稀松。手里还都提一个包，公文包，修饰包，电脑包，etc.如此的大一统，如此的一本正经，好了说是严谨认真，坏了说是压抑人性（不然为何霓虹国的大叔都隐约觉得心理变态，我觉得跟这种日常生活的压抑是有关的，笑）</p>

<p>好不容易看到两个无业游民的痞子样 站在地铁里，穿着便装，我刚跟cmh说完：原来我在这边也是痞子形象了，因为便装太过于扎眼了，在这个时候的晚高峰。就听到一句浓浓的东北味从那两个"痞子"嘴里飘出来：“哎呀 妈呀 坐到哪哪儿" 顿时我就石化了</p>

<p>吃的方面，就是觉得干净，这边的一份饭/面 的量真的很大，我觉得够我吃两顿的，当然折成人民币也小贵，在一家店吃了一份拉面？到另外一家吃了一份咖喱饭，之前看攻略似乎一般剩下都不礼貌，没想到这么大的量，目测周围男女吃完的盘子都很干净，也只能硬撑着往肚子里塞了</p>

<p><img src="/images/japan/day1_1.png" title="拉面变种" ></p>

<p><img src="/images/japan/day1_2.png" title="咖喱饭-地铁小吃" ></p>

<p>路过东京站的时候，才发现人家100周年庆了，复杂的站点，也算是一段历史了，上图第三部分是东京站的某小吃</p>

<p>不过后来shopping的路上，从18-21点 都还是有很多正装皮鞋拎包男出现在各个角落，总觉得有些别扭，尤其是在这边很大的一个UNIQLO里面，挑衣服，哎 不做点评</p>

<p>旅途劳顿，回到住处，去泡了个汤……还是学到不少东西，比如遮羞布（羞羞）。放着靡靡之音，泡汤，霓虹的人还是很会享受的，我们住的酒店在东京算是蛮便宜的，但是里面的设施真的很赞，空气净化器和马桶比自用的都好，虽不大，窗外也还算有点风景</p>

<p><img src="/images/japan/day1_3.png" title="住处" ></p>

<p>顺带一提，到目前为止路过的各种场合，都觉得特别的规矩，就连小村落里面零散停放的车，在窄窄的空间里面都觉得规则有序，不得不佩服</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[台湾自由行 Day1]]></title>
    <link href="http://www.taopier.com/blog/2013/05/10/travel-taiwan/"/>
    <updated>2013-05-10T22:42:25+08:00</updated>
    <id>http://www.taopier.com/blog/2013/05/10/travel-taiwan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>海航 北京-桃园-台北</p>

<hr />

<p>天气预报上看 未来一周台湾各地都是各种不同程度的雨，心想，这样也好，就下着雨逛各景点吧，起码天气不会太热，从大陆这边的天空上 还是蓝天白云 但是不知从何时起 就变成各种灰度的云层，本来还想亲眼俯视下跨越的台湾海峡，毕竟 这是鄙人第一次人肉翻墙，夹杂着儿时被灌输的“被台湾海峡分隔开的大陆和台湾，balabala”，总觉得人肉在海峡上空是件有着重大意义的事，但充溢着整个空间的各种云层，把肉眼可见海峡的概率 阻挡为0，带着这样的遗憾</p>

<!-- more -->


<hr />

<p>转折</p>

<p>所谓有失有得，儿时还因为西游记的关系 对各种腾云驾雾有着非凡的情结，看惯了从下面仰视上面白云的角度，猜度着某个比较厚的云朵上就隐匿着某神仙的宫殿，一直盯着盯着，也许一瞬间，会有宫殿的踪迹出来。而当自己处在云层包围中时，又是另一番视角了，离得近的都是似雾一样的水汽，不识真面目，只缘此山中，看上面或者下面的云团 则因为有阳光的投射，光影效果特别的美，一副3D立体画，看到了一片略有起伏的云海上突兀出一柱马头，很有马头星云的艳影，或者突兀出三五从，每个点位都演绎着不同的光影之美，只恨自己摄影技术不佳，无法将这种美定格，只能印在脑海里，见过这种最天然的透射光影，起码，足矣</p>

<hr />

<p>转折</p>

<p>到了桃园机场入境大厅，人也不少呀，但是第一感觉就是特别的静，人说话都收声敛气，周围入境的工作人员让我想起了李大仁和“代表月亮消灭你”的Maggie。声音一律是没有做作的嗲，会让你觉到全身酥麻，等办完入境，大厅里的其他工作人员给人的感觉基本上都是一致的，温文尔雅，热心有礼,这就是台湾的第一印象了，来自于当地的人文情怀（想起让人作呕的宣传语 “做文明有礼的xx人”，这边是浮在上面，那边是深入骨髓，这就是差异）</p>

<p>从桃园到台北的大巴上（由于我误买的大有巴士，而非推荐的国光），沿途基本上在有人的地方穿行，速度没有后者快，但我觉得可以更深入的看到台北的非主市区的景致，更全面的看到一个城市的面貌，而非是刻意展示给外地人的部分，不得不说的是，一路上景致真的很美，各种青山绿水，应该是由于气候环境原因，那叫一个青翠欲滴，那叫一个各种浓度的绿，还有常见穿梭于山间或者平地的小河，养眼吧，只能说，中途还绕着原山饭店转了一圈，也算是所失所得了。但是由于从飞机准备降落和大巴沿途过的建筑物，真的无法让人相信这是一个所谓的大城市，绝大部分建筑看上去都那么破旧，和大陆这边一个不太发达的小县城有的一拼了。这算是第二印象吧</p>

<hr />

<p><img class="left" src="/images/taiwan/day1.png" title="台北-宁夏夜市" >
到了宾馆，冲澡，休息，睁眼已经晚上了，就逛到了宁夏夜市，享受第一晚的台湾美食,现在还记得的有：月亮虾饼（似乎很有名，但其实是油炸，油很大，量大，味美，价廉），蛋黄芋饼（真真的整只蛋黄在里面，排队的人很多，味美）</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
